焚化爐工程勘探 車葉割斷聯絡繩 小艇突開動 蛙人斷臂失蹤

2018年10月16日

焚化爐工程勘探 車葉割斷聯絡繩
小艇突開動 蛙人斷臂失蹤

石鼓洲正進行焚化爐工程，對開海面有工程船勘探。

【本報訊】石鼓洲焚化爐工程一名潛水員，昨晨首次與同事乘小艇出海工作，事主繫上聯絡繩後潛落水底，豈料船家突然開動引擎，車葉將聯絡繩割斷，事主則失去蹤影，救援人員接報到場搜救，其後消防蛙人在水底發現懷疑屬於事主的斷臂，事主恐已凶多吉少。涉事船家涉嫌危害他人海上安全被捕。

記者：劉永明

現場是石鼓洲旁興建中的「綜合廢物管理設施第一期」工程，亦即興建焚化爐設施。環境保護署稱，事後工程監督艾奕康有限公司（AECOM）已即時向署方通報，該署高度關注事件，已即時派員到場視察，並要求艾奕康公司聯同工程承建商在7日內提交報告。工程承建商已暫停現場的海事工程作業，正聯絡失蹤潛水員的家屬，提供所需協助。

58歲船家被捕

事發於昨晨8時許，由工程承建商聘請的53歲姓蔡潛水員，與兩名同事乘坐一艘小艇出海。消息稱，工程展開至今約5個月，承建商一直於石鼓洲對開海面進行水底勘探，惟早前「山竹」吹襲令海上的標誌浮標鬆脫，蔡昨日首次落水工作，負責鞏固標誌浮標的纜索。

當時小艇駛至離岸約30米停下，蔡繫上聯絡繩後首先落水，其間疑小艇遇風浪被吹向近岸位置，船家於是開動引擎將小艇駛回離岸遠處，豈料繫於船上與蔡身上之間的聯絡繩卻被車葉割斷，蔡所穿的潛水裝備亦浮上水面。同行的潛水主管和同事心知不妙，立即落水搜索，但蔡已失去蹤影。

警方在10時許接報，派出水警輪到場搜索，消防船及政府飛行服務隊直升機亦到場協助。搜索約一小時後，消防蛙人撈起一隻右手前臂殘肢，疑屬於失蹤的事主，其後殘肢被運返水警香港仔基地。搜救行動仍然繼續，警方調查後，以涉嫌危害他人海上安全拘捕58歲姓梁船家。

香港潛水訓練學院創辦人李健光指，事件中繫於事主身上的聯絡繩，是潛水時用來通訊聯繫、保障安全。聯絡繩的一端繫於潛水員身上，另一端繫於船上，由水面富經驗的潛水人員握着，以拉動的次數作通訊信號，遇險時則可用來援救潛水員脫離險境。

潛水專家張衛亦指，若然船家確實在潛水員未上水前開動小艇引擎，是違反基本的潛水安全守則。

下一則
下一則
魚鈎卡異物 釣魚郎鬥力墮海亡

個船家係咪智撚障

告謀殺都得

痴撚線

呢D應該告諜殺

比聯絡繩纏住扯斷手？？

癈老喺咁，可惜個年輕人。

屌佢老母

同行主管同事都冇阻止
可能不嬲都係照開船

廢老不嬲唔會守你啲規矩

on9廢中 謀殺

似係連人帶繩比個引擎⋯

其間疑小艇遇風浪被吹向近岸位置，船家於是開動引擎將小艇駛回離岸遠處...
廢老係咪覺得食鹽多過你食米

於是開動引擎將小艇駛回離岸遠處，豈料繫於船上與蔡身上之間的聯絡繩卻被車葉割斷，蔡所穿的潛水裝備亦浮上水面。

真係唔知斷繩時佢傻海底定近水面

廢老真係唔講得笑

其實好撚恐怖
大量失血,細菌感染,獨臂,缺氧,沉落大海,痛苦,絕望,憎恨

所以話香港人 同 事 ,都係靠唔住

兩個都五十幾

可能被車葉劈開左幾舊被水流沖散左

Btw, r.i.p